{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne maiuspala primaatidele."},{"text":"Minu v√§rv sarnaneb p√§ikesepaistega."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minu nimi algab ka A-ga."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukaid."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebid joovad mind."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Teen teraviljan√§mmi!"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•õ"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmiktoit."},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Ma olen hea sinu n√§gemisele."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune mari, mis v√µib olla sinine, punane v√µi lilla. Inimesed kasutavad mind pirukates ja muffinites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan p√µ√µsastel."},{"text":"Minu nimi sisaldab v√§rvi."},{"text":"Pannkookidega olen hea."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçá"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peamine koostisosa, mis mind teeb, on teravili."},{"text":"Tulen viiludena."},{"text":"Inimesed laotavad mulle v√µid."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçû"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sulle hea."},{"text":"N√§en v√§lja nagu miniatuurne mets."},{"text":"Maitsen juustuga suurep√§raselt."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•¶"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen vedelik, mis tuleb paljudes maitsetes, sageli magus ja kihisev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen uimane."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga magus."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Sooda","isCorrect":true},{"label":"Tee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•§"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen puuvili, mis on kollane ja mul on hapu maitse. Inimesed kasutavad mind limonaadi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimel on 5 t√§hte."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui p√§ike."},{"text":"Teen v√§rskendava joogi."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçã"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast, kaetud tomatikastme ja juustuga ning v√µid lisada palju lisandeid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse tihti viiludeks."},{"text":"Itaalia inimesed armastavad mind."},{"text":"Seened ja piperoni on tavalised lisandid."}],"options":[{"label":"Taco","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Burger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on lehed, aga ma ei ole raamat. Ma kasvatan maa sees, aga ma ei ole kivi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ike, nagu lill, v√µi suur, nagu puu."},{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"M√§nguasi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind mugida."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu pagasiruum on valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed v√µivad s√ºgisel v√§rvi muuta."},{"text":"√ñ√∂kullidele meeldib elada minu okstes."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen vili, mis on punane ja √ºmmargune ning kasvatan puudel. Vahel kasutatakse mind mahla valmistamiseks.","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra."},{"text":"Sa v√µid minust pirukat teha."},{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen lill, mis j√§rgib p√§ikest. Mul on suur √ºmmargune n√§gu seemneid t√§is. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu n√§gu on kollane."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√∂√∂rdun terve p√§eva p√§ikese poole."},{"text":"Linnudele meeldib mu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab sul kasvada tugevaks."},{"text":"Maitsen juustuga h√§sti."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad magusalt ning mind kingitakse tihti kingituseks kellelegi, keda sa armastad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Liilia","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste tuumadega taim ja minust saab teha popkorni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimestele ja loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Olen filmide juures tavaline suupiste."},{"text":"Kasvan p√µllul."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Ma olen lehtroheline, mis kasvab maapinna l√§hedal ja sa v√µid mind riietumisega visata ja kaussi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti salati alus."},{"text":"V√µin olla rooma, j√§√§m√§e v√µi v√µipea."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Ma olen seeme, mille sa jahvatad jahuks ja inimesed kasutavad mind leiva ja pasta valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan suurtel p√µldudel."},{"text":"Olen teravili."},{"text":"Olen harjunud tegema paljusid toiduliike √ºle maailma."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}